新陰道要按時塞模 小鎮姑娘談變性路

在宜蘭羅東鎮上，有位小名叫「莉莉」的變性人。莉莉本名陳立偉，曾是生理男性。三十歲以前，她一直很壓抑，因為經常被說不男不女。幸好她有願意慢慢了解她的父母、家人，在父母同意下，2013年4月她前往泰國接受變性手術。成功變身的她現在過著真女孩的日子。
莉莉說她一直抗拒陰莖：「終於把雞雞切掉了。」她顯得開心。並跟記者描述性器官的改變與重製：「手術就是先把蛋蛋拿掉，接著把香腸(陰莖)的皮翻開，然後把香腸切掉，保留神經，再用剩餘的皮製作大小陰唇…。」她說得起勁，記者聽得膽顫心驚，攝影記者則頻頻低頭往褲襠看。
不過手術剛完時，她心情五味雜陳，「因為真的太痛了！」坦承腦海曾閃過懊悔，「但只有1秒而已。」重製後的人工陰道，必須按時塞模具進去，避免陰道口過度窄小。「那種感覺像把大拇指硬放到鼻孔，悶悶脹脹地，不舒服。」
現在已完全是女兒身的她，換了新身分證，還開始學日語、買了車…，她說女生就是要對自己好一點。莉莉，目前在電子工廠當作業員，沒人懷疑過她。(撰文：人物組)